[{"questionStem":"中共十三大提出了“三步走”的现代化发展战略，其中第二步所要达到的目标是","option":["人民生活摆脱贫困","人民生活达到小康水平","人民生活实现温饱","人民生活比较富裕"],"answer":["B"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，我国国家政治生活的主题是(  )。","option":["集中力量发展社会生产力","正确处理人民内部矛盾","进行思想战线上的社会主义革命","加强社会主义民主与法制建设"],"answer":["B"]},{"questionStem":"加快完善社会主义市场经济体制。经济体制改革必须以________和________为重点，实现产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰。","option":["完善产权制度要素市场化配置","要素市场化配置建立现代财政制度","建立现代财政制度创新和完善宏观调控","完善产权制度创新和完善宏观调控"],"answer":["A"]},{"questionStem":"全国土地改革以后分配给农民的土地()","option":["归国家所有","归农民所有","归乡镇所有","归集体所有"],"answer":["B"]},{"questionStem":"我国在三大改造完成后建立起来的经济体制是(  )。","option":["计划经济","商品经济","市场经济","计划经济为主，市场经济为辅"],"answer":["A"]},{"questionStem":"在1956年知识分子问题会议上，周恩来对知识分子的阶级属性的表达是(  )。","option":["小资产阶级","民族资产阶级","知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分","大资产阶级"],"answer":["C"]},{"questionStem":"家庭联产承包责任制实行以后，农民对集体所有的土地具有充分的","option":["土地所有权","经营自主权","土地买卖权","任意建设权"],"answer":["B"]},{"questionStem":"必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于____的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。","option":["社会主义阶段","社会主义初级阶段","社会主义中级阶段","社会主义高级阶段"],"answer":["B"]},{"questionStem":"中国特色社会主义的最大优势是（  ）","option":["全国各族人民的共同理想","五千年的文明传承","社会主义的基本制度","中国共产党的领导"],"answer":["D"]},{"questionStem":"深刻认识党面临的________的尖锐性和严峻性，坚持问题导向，保持战略定力，推动全面从严治党向纵深发展。","option":["精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险","精神懈怠危险、封闭僵化危险、脱离群众危险、消极腐败危险","精神懈怠危险、能力不足危险、官僚主义危险、消极腐败危险","精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、腐化堕落危险"],"answer":["A"]},{"questionStem":"毛泽东对中国特色社会主义建设道路初步探索，提出一系列关于社会主义建设的重要理论观点的著作是（   ）","option":["《论十大关系》 ","《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","《关于国家资本主义经济》","《国家与革命》"],"answer":["A"]},{"questionStem":"社会主义制度在中国确立的主要标志是（  ）。","option":["中华人民共和国的成立","国民经济的恢复与调整","《中华人民共和国宪法》的颁布","社会主义改造的胜利完成"],"answer":["D"]},{"questionStem":"毛泽东发动的“文化大革命”的导火线是()","option":["中共八届十一中全会通过的《关于无产阶级文化大革命的决定》","《评新编历史剧〈海瑞罢官〉》的发表","1966年5月中央召开政治局扩大会议通过的“五一六通知”","《炮打司令部——我的一张大字报》的发表"],"answer":["B"]},{"questionStem":"十一届三中全会以后，我国城市经济体制改革的最初环节是","option":["强调在管理上的宏观调控","建立社会主义市场经济体制","发展以公有制为主体的多种所有制经济","逐步扩大企业自主权"],"answer":["D"]},{"questionStem":"中国共产党十一届三中全会重新确立的思想路线，其核心是","option":["改革开放","解放思想","实事求","民主集中制"],"answer":["C"]},{"questionStem":"20世纪50年代，我国提出了建设四个现代化的社会主义强国的战略目标，其中四个现代化是指(  )。","option":["工业、农业、商业和交通业","工业、农业、商业和科学技术","工业、农业、国防和科学技术","工业、农业、国防和交通业"],"answer":["D"]},{"questionStem":"毛泽东发动“文化大革命”的主要论点可集中概括为()","option":["“由天下大乱到天下大治”的观点","“以阶级斗争为纲”的思想","“无产阶级专政下继续革命的理论”","“中央出了修正主义”的观点"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中共十三大和中共八大对中国国情的分析最重要的相似之处是","option":["国内的主要矛盾是社会生产不能满足人民物质文化需要的矛盾","工人阶级与资产阶级的矛盾已基本解决","人民内部矛盾已开始处于突出地位","我国现在处于社会主义初级阶段"],"answer":["A"]},{"questionStem":"_____是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论。","option":["中国特色社会主义道路","中国特色社会主义理论体系","中国特色社会主义制度","中国特色社会主义文化"],"answer":["B"]},{"questionStem":"把“三个代表”重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确立为中国共产党必须长期坚持的指导思想，并写入党章，实现了党的指导思想的又一次与时俱进，是在","option":["中共十三大","中共十四大","中共十五大","中共十六大"],"answer":["D"]},{"questionStem":"作为1953年开始的发展国民经济的一五计划建设的中心环节是()","option":["林业","重工业","轻工业","农业"],"answer":["B"]},{"questionStem":"开始的关于真理标准问题的大讨论，是继延安整风之后又一场马克思主义思想解放运动。","option":["1945年","1966年","1978年","2005年"],"answer":["C"]},{"questionStem":"下面哪一项不属于新时代中国特色社会主义基本方略(  )。","option":["坚持党对一切工作的领导","坚持人民民主专政","坚持新发展理念","坚持“一国两制”和推进祖国统一"],"answer":["B"]},{"questionStem":"我们要牢固树立社会主义生态文明观，推动形成______现代化建设新格局，为保护生态环境作出我们这代人的努力！","option":["人与自然和谐共生","人与环境和谐发展","人与自然和谐发展","人与环境和谐共生"],"answer":["C"]},{"questionStem":"加强对生态文明建设的总体设计和组织领导，设立________机构。","option":[".国有自然资源资产管理和自然环境监管","国有自然资源资产管理和自然生态监管","国有自然资源资产监管和自然生态管理","国有自然环境资产监管和自然生态管理"],"answer":["B"]},{"questionStem":"从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代意味着在21世纪的中国，(  )焕发出强大生机活力。","option":["马克思列宁主义","空想社会主义","科学社会主义","民主社会主义"],"answer":["C"]},{"questionStem":"毛泽东提出探索马克思主义同中国实际即社会主义建设实际的“第二次结合”，在总体上没有取得成功，其最根本的原因是(  )。","option":["教条主义地对待马克思主义","照搬苏联模式","以革命的方法搞建设","没有完全搞清楚“什么是社会主义，怎样建设社会主义”的问题"],"answer":["D"]},{"questionStem":"()是以毛泽东为主要代表的中国共产党人开始探索中国自己的社会主义建设道路的标志。","option":["中共八大的召开","中共七届二中全会的召开","《论十大关系》","《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"],"answer":["C"]},{"questionStem":"过去五年，经济保持中高速增长，在世界主要国家中名列前茅，国内生产总值从五十四万亿元增长到____万亿元，稳居世界第二，对世界经济增长贡献率超过百分之三十。","option":["六十","七十","八十","九十"],"answer":["C"]},{"questionStem":"“两个凡是”观点的提出突出反映了","option":["对毛泽东思想的坚持和维护","忽视客观规律，片面追求高速度","个人崇拜和教条主义的盛行","党内始终存在两条路线的斗争"],"answer":["C"]},{"questionStem":"全面深化改革的总目标是(  )。","option":["完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴","坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信","建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"],"answer":["A"]},{"questionStem":"下列关于新民主主义社会的说法是错误的(  )。","option":["新民主主义社会属于社会主义范畴","新民主主义社会属于资本主义范畴","新民主主义社会是从新民主主义向社会主义的过渡社会","新民主主义社会属于非独立的社会形态"],"answer":["B"]},{"questionStem":"______是两岸关系的政治基础。","option":["“九二共识”",".反对“台独”","一个中国原则","和平统一"],"answer":["C"]},{"questionStem":"1984年10月中共十二届三中全会通过《关于经济体制改革的决定》，突破了把计划经济同商品经济对立起来的观点，指出我国社会主义经济是","option":["公有制基础上有计划的商品经济","社会主义商品经济","公有制基础上有计划的市场经济","社会主义市场经济"],"answer":["A"]},{"questionStem":"在中共八大后对经济体制改革的探索中，毛泽东提出的“新经济政策”是指()","option":["可以消灭了资本主义，又搞资本主义","兼顾国家、生产单位和生产者个人三者的关系","“两参一改三结合”","“三个主体”和“三个补充”"],"answer":["A"]},{"questionStem":"从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，(  )为解决人类问题贡献了","option":["中国精神和中国力量","中国神话和中国故事","中国智慧和中国方案","中国制造和中国速度"],"answer":["C"]},{"questionStem":"党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的开创性的历史性成就。下面说法不正确的是(  )。","option":["经济保持高速增长，综合国力和国际影响力显著提升，经济总量稳居世界第一位","全面深化改革蹄疾步稳，压茬拓展广度和深度，全面深化改革的主体框架基本确立。","现代公共文化体系建设步入发展快车道，中国故事吸引世界目光。","坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”，反腐斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。"],"answer":["A"]},{"questionStem":"加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全____的经济体系。","option":["绿色低碳循环发展","绿色节约循环发展","绿色低碳节约发展","节约低碳循环发展"],"answer":["A"]},{"questionStem":"中共八大提出我国国内的主要矛盾是(  )。","option":["无产阶级与资产阶级的矛盾","社会主义道路与资本主义道路的矛盾","先进的生产关系与落后的生产力之间的矛盾","人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾"],"answer":["D"]},{"questionStem":"被称为开创我国社会主义建设事业发展新时期的宣言书，并为十一届三中全会召开作了思想准备的重要文献是","option":["《解放思想，实事求是，团结一致向前看》","《在全国科学大会开幕式上的讲话》","《中国共产党第十二次代表大会开幕词》","《南方谈话》"],"answer":["A"]},{"questionStem":"实施共建“一带一路”倡议，发起创办亚洲基础设施投资银行，设立丝路基金，举办首届“一带一路”国际合作高峰论坛、亚太经合组织领导人非正式会议、二十国集团领导人____峰会、金砖国家领导人____会晤、亚信峰会。","option":["北京南京","杭州厦门","南京北京","厦门杭州"],"answer":["B"]},{"questionStem":"____是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。","option":["中国特色社会主义道路","中国特色社会主义理论体系","中国特色社会主义制度","中国特色社会主义文化"],"answer":["A"]},{"questionStem":"1976年10月粉碎“四人帮”后，党和国家的工作出现了在徘徊中前进的局面，主要是因为主持中央工作的华国锋仍然坚持","option":["“无产阶级专政下继续革命的理论”","“两个凡是”的错误方针","“以阶级斗争为纲”的方针","“批邓、反击右倾反案风”"],"answer":["B"]},{"questionStem":"___是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。","option":["道路自信","理论自信","制度自信","文化自信"],"answer":["D"]},{"questionStem":"当今时代最富中国味、最具中国魂的科学理论是指(  )。","option":["习近平新时代中国特色社会主义思想","中国精神、中国价值、中国智慧","构建人类命运共同体思想","创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念"],"answer":["A"]},{"questionStem":"坚决防止和反对_________，坚决防止和反对宗派主义、圈子文化、码头文化，坚决反对搞两面派、做两面人。","option":["个人主义、享乐主义、自由主义、本位主义、好人主义","个人主义、分散主义、山头主义、本位主义、好人主义","个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、好人主义","个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、享乐主义"],"answer":["C"]},{"questionStem":"十九大的主题是：不忘初心，____，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。","option":["继续前进","牢记使命","方得始终","砥砺前行"],"answer":["B"]},{"questionStem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中，毛泽东提出中国工业化道路的问题，主要是指()","option":["建立一个独立的完整的工业体系的问题","重工业、轻工业和农业的发展关系问题","重工业的优先发展问题","科学技术现代化的问题"],"answer":["B"]},{"questionStem":"以习近平为核心的党中央坚持和发展中国特色社会主义，(  )，续写了这篇大文章。","option":["全面深化改革","全心全意为人民服务","中国特色社会主义","构建社会主义和谐社会"],"answer":["D"]},{"questionStem":"建国以后，人民政府没收官僚资本，这一措施()","option":["属于社会主义革命性质","兼有旧民主主义和新民主主义性质","属于新民主主义性质","兼有新民主主义革命和社会主义革命性质"],"answer":["D"]},{"questionStem":"要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的____。","option":["政治性、时代性、原则性、战斗性","思想性、政治性、时代性、原则性","政治性、思想性、时代性、原则性","政治性、思想性、时代性、战斗性"],"answer":["A"]},{"questionStem":"全面依法治国的总目标是(  )。","option":["完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴","坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信","建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"],"answer":["D"]},{"questionStem":"实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把_____作为党执政兴国的第一要务。","option":["创新","改革","发展","开放"],"answer":["C"]},{"questionStem":"新时代中国特色社会主义思想是党和人民集体智慧的结晶，其主要创立者是（ ）","option":["邓小平","江泽民","胡锦涛","习近平"],"answer":["D"]},{"questionStem":"从____到____，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。","option":["二〇二〇年二〇三五年","十九大二十大","二十大二十一大","二〇三五年本世纪中叶"],"answer":["B"]},{"questionStem":"改革开放以来，我党全部理论和实践的鲜明主题是(  )。","option":["“一个中心，两个基本点”的基本路线。","科学技术是第一生产力。","什么是社会主义，怎样建设社会主义","坚持和发展中国特色社会主义"],"answer":["D"]},{"questionStem":"1980年8月，邓小平在中共中央政治局扩大会议上发表的讲话，分析了党和国家领导体制中存在的问题和弊端，提出了政治体制改革的基本任务，这篇讲话是","option":["《目前的形势和任务》","《解放思想，实事求是，团结一致向前看》","《党和国家领导制度的改革》","《政治体制改革总体设想》"],"answer":["C"]},{"questionStem":"1956年毛泽东提出的文化工作基本方针是(  )。","option":["发展无产阶级的思想文化","百花齐放，百家争鸣","古为今用，洋为中用","去粗取精，去伪存真"],"answer":["B"]},{"questionStem":"发挥社会主义协商民主重要作用。______是具有中国特色的制度安排，是社会主义协商民主的重要渠道和专门协商机构。","option":["政党协商","人大协商","基层协商","人民政协"],"answer":["D"]},{"questionStem":"社会主义制度在我国基本建立的标志是()","option":["新中国第一部宪法的颁布","新中国的成立","全国土地改革的完成?","三大改造的完成"],"answer":["D"]},{"questionStem":"国家安全是安邦定国的重要基石，______是全国各族人民根本利益所在。","option":["加快经济发展","维护国家统一","促进国际合作","维护国家安全"],"answer":["D"]},{"questionStem":"中国共产党在过渡时期总路线的主体是","option":["农业的社会主义改造","资本主义工商业的社会主义改造","对手工业的社会主义改造","实现国家的社会主义工业化"],"answer":["D"]},{"questionStem":"我国对资本主义工商业的社会主义改造采取的政策是(  )。","option":["加工定货","统购包销","和平赎买","公私合营"],"answer":["C"]},{"questionStem":"1992年6月29日，江泽民明确提出“社会主义市场经济体制”的论断是在","option":["中央党校省部级干部进修班上发表讲话","中共十四大","中共十四届三中全会","中共十五大"],"answer":["A"]},{"questionStem":"深化依法治国实践。成立中央全面______领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。","option":[".深化改革","依法治国","从严治党","司法改革"],"answer":["B"]},{"questionStem":"加强人民当家作主制度保障。______是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。","option":["人民代表大会制度","多党合作和政治协商制度","民族区域自治制度","基层群众自治制度"],"answer":["A"]},{"questionStem":"_____和_____，是中国共产党人的精神支柱和政治灵魂，也是保持党的团结统一的思想基础。","option":["共产主义远大理想新时代中国特色社会主义共同理想","共产主义远大理想中国特色社会主义共同理想","共产主义崇高理想新时代中国特色社会主义共同理想","共产主义崇高理想中国特色社会主义共同理想"],"answer":["B"]},{"questionStem":"1957年4月，中共中央下发的《关于整风运动的指示》中提出的整风运动的对象是()","option":["个人主义、拜金主义、享乐主义","主观主义、宗派主义、党八股","教条主义、自由主义、经验主义","官僚主义、宗派主义、主观主义"],"answer":["D"]},{"questionStem":"中共十一届三中全会后，农业和农村经济的发展面临两大问题。一是“政社合一”的人民公社体制亟待改革；二是还有一亿农民的温饱问题尚未解决。这些都涉及农村()的调整问题","option":["生产力","生产关系","经济基础","上层建筑"],"answer":["B"]},{"questionStem":"下列关于我国社会主要矛盾正确的表述为（  ）","option":["工业国同农业国之间的矛盾","人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","生产力同生产关系之间的矛盾","人民日益增长的美好生活需要同不平衡不充分发展之间的矛盾"],"answer":["D"]},{"questionStem":"我们呼吁，各国人民同心协力，构建人类命运共同体，建设______的世界。","option":["持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、公平正义","持久和平、普遍安全、共同繁荣、公平正义、清洁美丽","持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽","持久和平、普遍安全、公平正义、开放包容、清洁美丽"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中国进入全面建设社会主义的历史阶段后，毛泽东适时提出了(  )。","option":["反对本本主义的任务","马克思主义中国化的历史任务","实行马克思主义同中国实际的“第二次结合”的任务 ","大规模调查研究的任务"],"answer":["C"]},{"questionStem":"脱贫攻坚战取得决定性进展，____贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从百分之十点二下降到百分之四以下。","option":["六千多万","七千多万","八千多万","九千多万"],"answer":["A"]},{"questionStem":"坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一。_______是社会主义民主政治的本质特征。","option":["党的领导","人民当家作主","依法治国","政治体制改革"],"answer":["B"]},{"questionStem":"1956年，国家对资产阶级实行()的政策。","option":["和平赎买","无偿剥夺","股份制","公有制"],"answer":["A"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是(  )。","option":["以人民为中心","坚持和发展中华民族优秀传统文化","坚持和发展中国特色社会主义","构建人类命运共同体"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在中国共产党领导下，中国人民推翻了三座大山，于1949年成立了中华人民共和国，这标志着()","option":["社会主义三大改造的开始","社会主义制度的基本建立","美国遏制中国政策的失败","新民主主义革命的胜利"],"answer":["D"]},{"questionStem":"建国初，已经认识到把中国从一个落后的农业国变成一个先进的工业国，就必须实现国家的(  )。","option":["工业化 ","市场化","信息化","生态化"],"answer":["A"]},{"questionStem":"我们要建设的现代化是人与自然_____的现代化。","option":["和谐相处","和睦相处","和谐共生","和睦共生"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在对经济体制改革的初步探索中，提出“三个主体”和“三个补充”重要思想的是()","option":["陈云","毛泽东","刘少奇","周恩来"],"answer":["A"]},{"questionStem":"要坚持党管干部原则，_____，把好干部标准落到实处。","option":["坚持立场坚定、素质过硬，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派","坚持德才兼备、以德为先，坚持立场坚定、素质过硬，坚持事业为上、公道正派","坚持德才兼备、以德为先，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持立场坚定、素质过硬","坚持德才兼备、以德为先，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派"],"answer":["D"]},{"questionStem":"社会主义改造的基本完成，使我国农业由()","option":["地主土地私有制转变为国家土地公有制","地主土地私有制转变为农民土地私有制","农民土地私有制转变为社会主义集体所有制","集体土地公有制转变为农民土地承包制"],"answer":["C"]},{"questionStem":"1988年，中共中央和国务院决定建立()，加快其发展。","option":["重庆直辖市","海南省","香港特区","澳门特区"],"answer":["B"]},{"questionStem":"经济体制改革取得突破性进展，首先是在","option":["农村","城市","沿海地区","国营企业"],"answer":["A"]},{"questionStem":"确保到______我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。","option":["二〇三〇年","二〇二〇年","二〇二五年","二〇三五年"],"answer":["B"]},{"questionStem":"毛泽东在读《政治经济学教科书》时，把社会主义划分为两个阶段，即(  )。","option":["不发达的社会主义和比较发达的社会主义","不发达的社会主义和高度发达的社会主义","低级的社会主义和高级的社会主义","社会主义初级阶段和社会主义高级阶段"],"answer":["A"]},{"questionStem":"邓小平在1984年提出：“统一后，台湾仍搞它的资本主义，大陆搞社会主义，但是是一个统一的中国。”上述观点表明","option":["统一是历史发展的必然趋势","解决台湾问题的前提是一个中国","一国两制只适用于台湾","反对美国插手中国内政"],"answer":["B"]},{"questionStem":"进入社会主义阶段后，毛泽东提出的正确处理中国共产党同各民主党派关系的方针是()","option":["轮流执政","中国共产党领导下的多党合作与政治协商","长期共存，互相监督","肝胆相照，荣辱与共"],"answer":["C"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，中国共产党人面临的一个全新的课题是","option":["如何恢复国民经济","如何巩固人民民主专政","如何建设新民主主义","如何建设社会主义"],"answer":["D"]},{"questionStem":"过渡时期总路线最显著的特点是(  )。","option":["A.发展生产力","变革生产关系","改变生产资料私有制","社会主义改造与社会主义建设同时并举"],"answer":["D"]},{"questionStem":"党的十八大以来，党和国家事业所取得的，全方位的，开创性的历史性成就，带来了中国社会全方位的变革。下列说法不正确的是(  )。","option":["党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变","有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变","人民军队中一度存在的不良政治状况没有得到明显改变","管党治党宽松软状况得到明显改变"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中共八大后，中国共产党在探索中又提出一些重要的思想。1956年12月，()提出，可以消灭了资本主义，又搞资本主义，并把这称作“新经济政策”。","option":["陈云","刘少奇","周恩来","毛泽东"],"answer":["D"]},{"questionStem":"1953年中国共产党提出“一化三改”的过渡时期总路线，其中“一化”是指()","option":["科学技术现代化","国家的社会主义工业化","社会主义现代化","农业合作化"],"answer":["B"]},{"questionStem":"从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成____，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。","option":["创新型国家","社会主义现代化强国","社会主义现代化大国","世界一流强国"],"answer":["B"]},{"questionStem":"为了冲破“两个凡是”的严重束缚，邓小平提出要完整地、准确地理解毛泽东思想的科学体系，强调毛泽东思想的精髓就是","option":["统一战线","独立自主","实事求是","群众路线"],"answer":["C"]},{"questionStem":"提出把法制建设与道德建设、依法治国与以德治国紧密结合起来，促进物质文明与精神文明协调发展的文献是","option":["《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》","《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》","中共十五大报告","《公民道德建设实施纲要》、"],"answer":["D"]},{"questionStem":"要以提升____为重点，突出政治功能，把企业、农村、机关、学校、科研院所、街道社区、社会组织等基层党组织建设成为宣传党的主张、贯彻党的决定、领导基层治理、团结动员群众、推动改革发展的坚强战斗堡垒。","option":[".凝聚力","领导力",".组织力","战斗力"],"answer":["C"]},{"questionStem":"毛泽东提出正确处理人民内部矛盾，主要是为了(  )。","option":["开展整风运动，克服官僚主义","维护社会的团结稳定","团结一切力量建设社会主义","巩固发展三大改造的成果"],"answer":["C"]},{"questionStem":"党的十一届三中全会之前，已成功地实现了党的","option":["工作重心的转移","思想路线的转移","基本路线的转移","指导思想的转移"],"answer":["B"]},{"questionStem":"中国共产党探索中国社会主义建设道路开始于(  )。","option":["对工业化道路的探索","对苏联模式的弊端已有认识","对社会主义社会基本矛盾的认识","对中国社会主义改造道路的实践"],"answer":["B"]},{"questionStem":"在中国共产党七届二中全会上，毛泽东告诫全党：“务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。”其原因主要是(  )。","option":["中国共产党即将成为执政党","党的工作方式发生了变化","全国大陆即将解放","中国将由新民主主义社会转变为社会主义社会"],"answer":["A"]},{"questionStem":"中国共产党第十九次全国代表大会，是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入_____的关键时期召开的一次十分重要的大会。","option":["新时期","新阶段","新征程","新时代"],"answer":["D"]},{"questionStem":"新时期党的基本路线的思想开始形成于","option":["中共八大","中共十二大","中共十三大","中共十一届三中全会"],"answer":["D"]},{"questionStem":"五年来，我们统筹推进“____”总体布局、协调推进“____”战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。","option":["五位一体四个全面","四位一体五个全面","五个全面四位一体","四个全面五位一体"],"answer":["A"]},{"questionStem":"以毛泽东为代表的中国共产党人开始探索中国自己的社会主义建设道路的标志是(  )。","option":["1956年1月召开的最高国务会议","《论十大关系》的发表","中共八大的召开","《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表"],"answer":["B"]},{"questionStem":"习近平同志在党的十九大报告中指出：“(  )，中国特色社会主义进入了新时代”。","option":["这是对我国发展新的历史方位的科学判断","这是对我国现代化发展程度的科学判断","这是对中国国际地位的最新判断","这是对中国社会性质的最新判断"],"answer":["A"]},{"questionStem":"1956年4月，毛泽东在《论十大关系》中提出的建设社会主义的基本方针是()","option":["调整、巩固、充实、提高","要把国内外一切积极因素调动起来，为社会主义事业服务","在综合平衡中稳步前进","鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义"],"answer":["B"]},{"questionStem":"树立____是核心战斗力的思想，推进重大技术创新、自主创新，加强军事人才培养体系建设，建设创新型人民军队。","option":["创新","科技","人才","技术"],"answer":["B"]},{"questionStem":"深化机构和行政体制改革。转变政府职能，深化简政放权，创新监管方式，增强政府公信力和执行力，建设人民满意的______政府。","option":["法治","创新型","廉洁","服务型"],"answer":["D"]},{"questionStem":"坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，____的目标初步实现，____的笼子越扎越牢，____的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。","option":["不敢腐不能腐不想腐","不能腐不敢腐不想腐","不想腐不敢腐不能腐","不敢腐不想腐不能腐"],"answer":["A"]},{"questionStem":"______是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。","option":["改革","创新","开放","科技"],"answer":["B"]},{"questionStem":"中国特色社会主义的本质要求和重要保障是(  )。","option":["中国共产党的领导","全面深化改革","全面依法治国","社会主义核心价值体系"],"answer":["C"]},{"questionStem":"经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代。这个新时代是(  )。","option":["社会主义发展的新时代","中国特色社会主义新时代","国际共产主义的新时代","人类社会发展的新时代"],"answer":["B"]},{"questionStem":"建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在______上，把提高供给体系质量作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。","option":["实体经济","共享经济","虚拟经济","国民经济"],"answer":["A"]},{"questionStem":"新中国成立之初的“过渡时期”是指新中国成立之初的“过渡时期”是指()","option":["从大陆统一到三大改造完成","从建国到三大运动胜利","从建国到国民经济恢复","从建国到三大改造完成"],"answer":["D"]},{"questionStem":"新时期以来，农村产业结构发生重大变化的标志是","option":["大包干的实行","乡镇企业的兴起","生产力的提高","剩余劳动力的出现"],"answer":["B"]},{"questionStem":"第一个五年计划中，重工业项目集中建设在()","option":["东南地区","华北地区","西北地区","东北地区"],"answer":["D"]},{"questionStem":"揭开了改革开放的序幕，标志着中国进入了改革开放和社会主义现代化建设新时期的重大事件是","option":["关于真理标准问题的讨论","中共十一届三中全会","1979年的理论工作务虚会","中共十一届六中全会"],"answer":["B"]},{"questionStem":"1980年1月，邓小平说：“现在，特别是青年当中，有人怀疑社会主义制度，说什么社会主义不如资本主义，这种思想一定要大力纠正。”他说这段话的主要意图是","option":["强调改革开放的重要性","、重申四项基本原则","强调解放思想的重要性","要求清除“左”倾思想的流毒"],"answer":["B"]},{"questionStem":"全党必须牢记，______的问题，是检验一个政党、一个政权性质的试金石。","option":["为什么人","执政宗旨","建党宗旨","权力来源"],"answer":["A"]},{"questionStem":"要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持_______，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。","option":["重预防、强高压、长震慑","重遏制、强高压、长震慑",".重遏制、不减压、长震慑","重遏制、强高压、长威慑"],"answer":["B"]},{"questionStem":"赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设______。","option":["自由贸易城","自由贸易区","自由贸易港","自由贸易市"],"answer":["C"]},{"questionStem":"改革开放和现代化建设事业从计划经济体制向社会主义市场经济体制转变的标志是","option":["1992年6月29日江泽民在中央党校省部级干部进修班上发表讲话，明确提出“社会主义市场经济体制”的论断","邓小平南方谈话和中共十四大的召开","中共十四届三中全会通过的《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》","中共十六届三中全会通过的《关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》"],"answer":["B"]},{"questionStem":"“一国两制”构想最早提出时针对","option":["台湾问题","香港问题","澳门问题","港澳问题"],"answer":["A"]},{"questionStem":"20世纪中国经历了三次历史性巨变，其中第二次是指()","option":["社会主义改造的完成和全面建设社会","辛亥革命的胜利和中华民国的成立","新民主主义革命的胜利和人民民主专政制度的建立","中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立"],"answer":["D"]},{"questionStem":"推动形成全面开放新格局。要以_____建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。","option":["“金砖机制”","自贸区","“一带一路”","区域合作"],"answer":["C"]},{"questionStem":"毛泽东指出，社会主义社会的基本矛盾仍然是(  )。","option":["敌我之间的矛盾","人民内部之间的矛盾","人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾","生产力和生产关系之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾"],"answer":["D"]},{"questionStem":"从新民主主义向社会主义过渡阶段，中国政府采取了没收官僚资本的措施。此项举措一方面具有民主革命的性质，另一方面具有的性质是()","option":["社会主义市场经济","国家资本主义","社会主义革命","社会主义改革"],"answer":["C"]},{"questionStem":"毛泽东《论十大关系》的报告明确了建设社会主义的根本思想是(  )。","option":["把国内外的一切积极因素调动起来","按照苏联的经验去做","必须根据本国情况走自己的道路","照着马列本本去做"],"answer":["C"]},{"questionStem":"我国第一座生产载重汽车的制造厂位于()","option":["北京","沈阳","武汉","长春"],"answer":["D"]},{"questionStem":"十一届三中全会后的经济体制改革的前提是","option":["坚持社会主义制度","坚持公有制为主体的多种所有制形式","改革生产关系中不适应生产力发展的环节","解放生产力"],"answer":["A"]},{"questionStem":"从1956年到1966年，我国处于()","option":["社会主义现代化建设时期","基本完成社会主义改造时期","开始全面建设社会主义时期","“文化大革命”时期"],"answer":["C"]},{"questionStem":"建国初期，建立社会主义国营经济的主要途径是(  )。","option":["剥夺地主、富农的工商业","接管帝国主义在华企业","没收官僚资本","赎买民族资本主义"],"answer":["C"]},{"questionStem":"第三届全国人民代表大会提出()的宏伟目标。","option":["“以阶级斗争为纲”","社会主义建设总路线","“调整、巩固、充实、提高”","“四个现代化”"],"answer":["D"]},{"questionStem":"我国进入社会主义社会（初级阶段）的时间是（  ）。","option":["中华人民共和国成立之后","全国土地改革基本完成之后","过渡时期总路线的提出之后","社会主义改造基本完成之后"],"answer":["D"]},{"questionStem":"十一届三中全会确立的基本国策是","option":["经济发展","改革开放","阶级斗争","社会生活"],"answer":["B"]},{"questionStem":"必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行____的开放战略。","option":["互利共赢","互相合作","包容互信","开放共赢"],"answer":["A"]},{"questionStem":"我国社会生产力落后，经济基础薄弱，所以要优先重点发展(  )。","option":["农业","重工业","轻工业","国防工业"],"answer":["B"]},{"questionStem":"马克思主义中国化的最新成果是(  )。","option":["科学发展观","三个代表重要思想","中国特色社会主义理论体系","习近平新时代中国特色社会主义思想"],"answer":["D"]},{"questionStem":"在中共八大上提出社会主义经济制度实行“三个主体、三个补充”设想的是(  )。","option":["毛泽东","刘少奇","陈云 ","邓子恢"],"answer":["C"]},{"questionStem":"新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分____在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。","option":["两步走","三步走","四步走","五步走"],"answer":["A"]},{"questionStem":"近代以来的中国历史有力地证明，只有(  )才能领导和团结中国各族人民不断取得中华民族伟大复兴的新胜利。","option":["工人阶级","农民阶级","民族资产阶级","中国共产党"],"answer":["D"]},{"questionStem":"党的十八大以来，我们党的全部理论和实践探索都是围绕(  )主题，展开、深化和拓展的。","option":["什么是社会主义，怎样建设社会主义","建设什么样的政党，怎样建设政党","实现什么样的发展，怎样发展","坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义"],"answer":["D"]},{"questionStem":"关于社会主义三大改造的基本原则中，以下哪一项不属于此类原则？()","option":["国家帮助","自愿互利","典型示范","趁热打铁"],"answer":["D"]},{"questionStem":"1975年的整顿最终涉及到“文化大革命”的指导思想及其政策本身，为毛泽东所不能容忍，错误地发动了()","option":["“批邓、反击右倾反案风”运动","“斗、批、改”运动","“批陈整风”运动","“批林批孔”运动"],"answer":["A"]},{"questionStem":"___是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。","option":["全面依法治国","全面从严治党","全面发展经济","全面可持续发展"],"answer":["A"]},{"questionStem":"改革开放以来，我们党全部理论和实践的鲜明主题是(  )。","option":["坚持和发展中国特色社会主义","保障人民当家作主","实现中华民族伟大复兴的中国梦","坚持中国共产党的领导"],"answer":["A"]},{"questionStem":"毛泽东创造性地阐述社会主义社会矛盾问题的著作是(  )。","option":["《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","《论十大关系》","《矛盾论》","《论人民民主专政》"],"answer":["A"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想之所以成为新时代党和人民共同奋斗的精神旗帜，是因为(  )。","option":["党的十九大通过的党章修正案，把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想","十三届全国人大一次会议把习近平新时代中国特色社会主义思想栽树入宪法","它扎根于中国广袤的土地、立足于改革开放的伟大实践，凝聚了中国人民的智慧和创造，具有无比深厚的现实基础和鲜明的实践特色","习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化的最新理论成果"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在社会主义制度确立后，国家政治生活的主题是()","option":["正确处理人民内部矛盾","正确处理敌我矛盾","正确处理社会主义国家之间的矛盾","正确处理社会主义与资本主义的矛盾"],"answer":["A"]},{"questionStem":"十一届三中全会以后，我国实行对外开放的根本目的是","option":["开展劳务合作，发展国际经济","学习发达国家的先进技术和科学管理方法","发展我国的社会主义经济","扩大对外贸易，吸收外资"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在社会主义经济建设方面，毛泽东提出，要实行以农业为基础、以工业为主导的方针，正确处理重工业、轻工业和农业的关系，以()为序发展国民经济。","option":["工农业并举","重、轻、农","农、重、轻","农、轻、重"],"answer":["D"]},{"questionStem":"解决社会主义社会基本矛盾的途径和方法是(  )。","option":["发展人民民主专政","完善社会主义制度本身","对生产资料所有制的社会主义改造","发展生产力"],"answer":["D"]},{"questionStem":"中国共产党第八次全国代表大会最主要的贡献表现在(  )。","option":[".坚持既反保守又反冒进的方针","正确指出国内的主要矛盾","坚持在综合平衡中稳步前进","提出了正确处理“十大关系”"],"answer":["B"]},{"questionStem":"发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻____的发展理念。","option":["创新、协调、绿色、开放、共享","创造、协调、生态、开放、共享","创新、统筹、绿色、开放、共享","创造、统筹、生态、开放、共享"],"answer":["A"]},{"questionStem":"从现在到二〇二〇年，是全面建成小康社会______。","option":["决战期","决胜期","关键期","攻坚期"],"answer":["B"]},{"questionStem":"党的19大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为(  )。","option":["人民对于建立先进的工业国的要求对落后的农业国的现实之间的矛盾","人们对于经济迅速发展的需要同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾","人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"],"answer":["D"]},{"questionStem":"经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。","option":["未来方向","未来方位","历史方向","历史方位"],"answer":["D"]},{"questionStem":"20世纪70年代末，中国农村率先推行经济体制改革，在土地经营上实行","option":["互助合作制度","家庭联产承包责任制度","产业化经营制度","机械化耕作制度"],"answer":["B"]},{"questionStem":"党的____是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。","option":["思想建设","政治建设","组织建设","制度建设"],"answer":["B"]},{"questionStem":"贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一、效益优先，以_______为主线。","option":["转变发展方式","优化经济结构","供给侧结构性改革","转换增长动力"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在社会主义建设道路初步探索时期，中共中央强调实现四个现代化关键在于(  )。","option":["农业现代化","工业现代化 ","科学技术现代化","国防现代化"],"answer":["C"]},{"questionStem":"增强党自我净化能力，根本靠强化____和____。","option":["党的自我监督舆论监督","党的自我监督群众监督","党的自我监督司法监督","党的自我监督民主监督"],"answer":["B"]},{"questionStem":"适应世界新军事革命发展趋势和国家安全需求，提高建设质量和效益，确保到二〇二〇年基本实现____，____建设取得重大进展，____有大的提升。","option":["现代化信息化战斗能力","机械化信息化战斗能力","机械化信息化战略能力","现代化信息化战略能力"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中国特色社会主义进入新时代的重要标志是(  )。","option":["经济建设取得的重大成就","我国社会主要矛盾的变化","各类体制改革取得的重大进展","人民生活水平的大幅度提高"],"answer":["B"]},{"questionStem":"中国进入全面建设社会主义的历史阶段后，毛泽东适时提出了()","option":["大规模调查研究的任务","反对本本主义的任务","马克思主义中国化的历史任务","实行马克思主义同中国实际的“第二次结合”的任务"],"answer":["D"]},{"questionStem":"中华人民共和国的成立，标志着中国进入","option":["封建社","资本主义社会","新民主主义社会","社会主义社会"],"answer":["C"]},{"questionStem":"把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一道确立为中国共产党的指导思想，并写入修改后的《中国共产党章程》是在","option":["中共十三大","中共十四大","中共十五大","中共十六大"],"answer":["C"]},{"questionStem":"党的十一届三中全会是伟大的历史转折，其根本原因是","option":["确定实践是检验真理的唯一标准","果断停止了“以阶级斗争为纲”的错误方针","作出实行改革开放的决策","决定纠正重大冤假错案"],"answer":["C"]},{"questionStem":"1956年底，三大改造的实现标志着()","option":["国内主要矛盾发生变化","过渡时期总任务提前完成","已由农业国转变为工业国","开始进入社会主义初级阶段"],"answer":["D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾发生转化的主要依据之一为（   ）","option":["国际形势的改变","阶段性特征不明显","经过40年的改革开放，我国生产力水平总体上显著提高","工作重心发生改变"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中国特色社会主义事业总体布局是五位一体指的是（  ）","option":["经济、政治、文化、社会、环境","经济、政治、文化、法治、环境","经济、政治、文化、国防、外交","经济、政治、文化、理论、制度"],"answer":["A"]},{"questionStem":"保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长_____年。","option":["二十","三十","四十","五十"],"answer":["B"]},{"questionStem":"军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持____标准，向能打仗、打胜仗聚焦。","option":["战斗力","斗争力","战争力","硬实力"],"answer":["A"]},{"questionStem":"新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是____。","option":["“五位一体”总体布局","建设中国特色社会主义法治体系","人民利益为根本出发点","中国共产党领导"],"answer":["D"]},{"questionStem":"从新民主主义向社会主义转变的标志是(  )。","option":["中华人民共和国的成立","生产资料私有制的社会主义改造基本完成","过渡时期总路线的提出","1956年第一个五年计划的提前完成"],"answer":["B"]},{"questionStem":"中国共产党第十四次全国代表大会指出的经济体制改革的目标是","option":["建立社会主义市场经济体制，进一步解放和发展生产力","逐步扩大企业自主权，加强国营大中型企业的市场竞争能力","巩固和完善农村家庭联产承包责任制，大力发展乡镇企业","以公有制为主体多种所有制经济成分长期共同发展"],"answer":["A"]},{"questionStem":"中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民____，为中华民族____。这个初心和使命是激励中国共产党人不断前进的根本动力。","option":["谋幸福，谋未来","谋生活，谋复兴","谋幸福，谋复兴","谋生活，谋未来"],"answer":["C"]},{"questionStem":"_____中国特色社会主义文化是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。","option":["中国特色社会主义道路","中国特色社会主义理论体系","中国特色社会主义制度","中国特色社会主义文化"],"answer":["D"]},{"questionStem":"1979年1月1日，()两国正式建立外交关系。","option":["中日","中苏","中美","中法"],"answer":["C"]},{"questionStem":"新民主主义社会是()","option":["从属于新民主主义革命的社会","固定不变的社会","过渡性的社会","独立的社会形态"],"answer":["C"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，中国社会的中心任务是()","option":["加强和改进党的建设，巩固党的执政地位","调动一切积极因素，为社会主义事业服务","正确处理人民内部矛盾，巩固社会主义制度","集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国"],"answer":["D"]},{"questionStem":"建设______是中华民族伟大复兴的基础工程。","option":[".经济强国","政治强国","教育强国","文化强国"],"answer":["C"]},{"questionStem":"解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女____，是中华民族____所在。","option":["一致愿望根本利益","共同愿望本质利益","一致愿望本质利益","共同愿望根本利益"],"answer":["D"]},{"questionStem":"综合分析国际国内形势和我国发展条件，从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第二个阶段，从_____到_____，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。","option":["二〇二〇年二〇三五年","二〇三五年二〇五〇年","二〇三〇年二〇四五年","二〇三五年本世纪中叶"],"answer":["D"]},{"questionStem":"力争到二〇三五年____国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队____世界一流军队。","option":["全面实现基本建成","全面实现全面建成","基本实现基本建成","基本实现全面建成"],"answer":["D"]},{"questionStem":"社会主义社会的基本矛盾是(  )。","option":["对抗性的","非对抗性","不可调和的","针锋相对的"],"answer":["B"]},{"questionStem":"邓小平同志多次谈到，新中国建立以来，我国的社会主义建设取得了巨大的成就，但也犯过“左”的或右的错误，“左”是主要的。其中，时间最长、影响最严重的“左”的错误是()","option":["农村人民公社化","反右斗争扩大化","大跃进运动","文化大革命"],"answer":["D"]},{"questionStem":"新民主主义社会向社会主义社会转变的根本保证是(  )。","option":["马克思主义指导思想地位的确立","人民民主专政政权在全国范围的建立","社会主义国营经济领导地位的确立","共产党领导的人民武装力量的壮大"],"answer":["B"]},{"questionStem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中，毛泽东明确走一条中国工业化道路。毛泽东所说的中国工业化道路，是有别于（   ）","option":["美国的工业化道路","欧洲和日本的工业化道路","苏联的工业化道路","旧中国的工业化道路"],"answer":["C"]},{"questionStem":"毛泽东这代领导人最早提出了(  )。","option":["向科学进军","科学技术是第一生产力","科教兴国战略","科学技术是生产力"],"answer":["A"]},{"questionStem":"1978年关于真理标准问题讨论的思想目的是","option":["否定“两个凡是”的错误观点","纠正文革以来的“左”倾错误","肯定实践是检验真理的唯一标准","重新确立实事求是的思想路线"],"answer":["D"]},{"questionStem":"十一届三中全会以后我国农村改革的主要发展方向是()①专门化②商品化③集体化④社会化","option":["①②③","②③④","①②④","①③④"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中国共产党十一届三中全会以后我国的经济体制改革逐步展开，其目的是","option":["解放和发展社会生产力","改革计划经济的管理方式","实行多种形式的责任制","建立社会主义市场经济体制"],"answer":["A"]},{"questionStem":"20世纪90年代，我国提出了社会主义经济体制改革的新的目标是建立社会主义市场经济体制，这一做法符合","option":["市场经济一定要取代计划经济","生产关系一定要适合并促进生产力的发展","市场经济和计划经济不能并存","计划经济不能适应生产力的发展"],"answer":["B"]},{"questionStem":"系统论述了社会主义社会矛盾的理论的是（   ）","option":["《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","《论人民民主专政》","《论十大关系》","《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"],"answer":["A"]},{"questionStem":"毛泽东在《论十大关系》中提出的中国社会主义建设的基本方针是(  )。","option":["不要四面出击","调整、巩固、充实、提高","积极引导，稳步前进","调动一切积极因素为社会主义事业服务"],"answer":["D"]},{"questionStem":"推进_____，建设覆盖纪检监察系统的检举举报平台。强化不敢腐的震慑，扎牢不能腐的笼子，增强不想腐的自觉，通过不懈努力换来海晏河清、朗朗乾坤。","option":["监察领域国家立法","预防腐败国家立法","反腐败国家立法","廉政国家立法"],"answer":["C"]},{"questionStem":"_____是当代中国发展进步的根本制度保障。","option":["中国特色社会主义道路","中国特色社会主义理论体系","中国特色社会主义制度","中国特色社会主义文化"],"answer":["C"]},{"questionStem":"中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的____需要和____的发展之间的矛盾。","option":["美好生活不充分不平衡","幸福生活不平衡不充分","幸福生活不充分不平衡","美好生活不平衡不充分"],"answer":["D"]},{"questionStem":"城市经济体制改革的所有制比新民主主义时期增加多了几种，其产生的根源是","option":["家庭联产承包责任制","城市全面推行经济体制改革","我国迈开了对外开放的步伐","我国在三大改造完成后已全面建立公有制"],"answer":["C"]},{"questionStem":"社会主义改革和社会主义改造的共同点(  )。","option":["解放生产力和发展生产力","所有制结构相同","历史条件相同","性质相同"],"answer":["A"]},{"questionStem":"十一届三中全会后，农村改革和城市经济体制改革的相同点是","option":["所有权和经营权分开，克服分配中的平均主义","实行政企分开，扩大企业自主权","发展以公有制经济为主体的多种所有制经济","实行按劳分配为主的多种分配形式"],"answer":["A"]},{"questionStem":"我国经济已由______阶段转向______阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。","option":[".高速增长高水平发展","高速发展高水平发展","高速增长高质量发展","高速发展高质量发展"],"answer":["C"]}]